\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
\begin{document}

%%% préparation des groupes

% mode par défaut des groupes, pour qu'ils soient toujours mélangés
% avant d'être utilisés :
\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{groupeA}{

  \begin{question}{A1}
    Question A1
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeA}{

  \begin{question}{A2}
    Question A2
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeA}{

  \begin{question}{A3}
    Question A3
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeA}{

  \begin{question}{A4}
    Question A4
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeA}{

  \begin{question}{A5}
    Question A5
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeB}{

  \begin{question}{B1}
    Question B1
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeB}{

  \begin{question}{B2}
    Question B2
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeB}{

  \begin{question}{B3}
    Question B3
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeB}{

  \begin{question}{B4}
    Question B4
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeB}{

  \begin{question}{B5}
    Question B5
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeC}{

  \begin{question}{C1}
    Question C1
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeC}{

  \begin{question}{C2}
    Question C2
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeC}{

  \begin{question}{C3}
    Question C3
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeC}{

  \begin{question}{C4}
    Question C4
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

\element{groupeC}{

  \begin{question}{C5}
    Question C5
    \begin{reponses}
      \mauvaise{Mauvaise 1}
      \mauvaise{Mauvaise 2}
      \mauvaise{Mauvaise 3}
      \bonne{Bonne réponse}
    \end{reponses}
  \end{question}

}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{5}{

%%% debut de l'en-tête des copies :

\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

\vspace*{.5cm}
\begin{minipage}{.4\linewidth}
  \centering\large\bf Modèle avec des groupes de questions\\ 18/09/2023
\end{minipage}
\champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
Nom et prénom :

\vspace*{.5cm}\namefielddots
\vspace*{1mm}
\end{minipage}}}

%%% fin de l'en-tête

\vspace{2ex} Au début du fichier source, on a défini trois groupes (A,
B et C) de questions, contenant chacun cinq questions. En utilisant
les macros \LaTeX{} de manipulation des groupes, on peut les combiner
de multiples façons dans la définition des sujets. On illustre ici
deux cas courants.
\vspace{2ex}

\begin{center}
  \hrule\vspace{2mm}
  \bf\Large Un seul groupe, complet
  \vspace{1mm}\hrule
\end{center}

On restitue ici simplement toutes les questions du groupe A, mélangées.
\vspace{1ex}

\restituegroupe{groupeA}

\clearpage

\begin{center}
  \hrule\vspace{2mm}
  \bf\Large Questions choisies des groupes B et C.
  \vspace{2mm}\hrule
\end{center}

On souhaite maintenant utiliser trois questions du groupe B choisies
au hasard, et deux questions du groupe C choisies au hasard, que l'on
mélange ensemble.
\vspace{1ex}

% On utilise un groupe M intermédiaire
% 1) on vide le groupe M d'une copie à l'autre :
\cleargroup{groupeM}
% 2) on copie trois questions depuis le groupe B (comme son mode est
% "withoutreplacement", il est mélangé avant l'opération et donc on
% obtient des questions choisies au hasard) :
\copygroup[3]{groupeB}{groupeM}
% 2bis) on fait de même avec le groupe C
\copygroup[2]{groupeC}{groupeM}
% 3) et enfin on peut restituer le groupe M, qui est mélangé
% automatiquement car son mode est également "withoutreplacement" :
\restituegroupe{groupeM}

}

\end{document}
